<獅子山下> 定 <義勇軍進行軍>

有冇人認為《獅子山下》先係屬於香港人的歌?
如果認同呢首係港歌，和理非活動係咪應該要唱多啲?
支持
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

曲：顧嘉煇 詞：黃霑

人生中有歡喜 難免亦常有淚
我哋大家 在獅子山下相遇上
總算是歡笑多於唏噓

人生不免崎嶇 難以絕無掛慮
既是同舟 在獅子山下且共濟
拋棄區分求共對

放開彼此心中矛盾 理想一起去追
同舟人 誓相隨 無畏更無懼

同處海角天邊 攜手踏平崎嶇
我哋大家 用艱辛努力寫下那
不朽香江名句

放開彼此心中矛盾 理想一起去追
同舟人 誓相隨 無畏更無懼

同處海角天邊 攜手踏平崎嶇
我哋大家 用艱辛努力寫下那
不朽香江名句

義勇軍進行軍係咩嚟

拋棄區分求共對
放開彼此心中矛盾 理想一起去追

推

義勇軍先正，想bam都無得bam
歌詞又啱使

香港之歌

好有英倫味

凝聚每分光

歌詞幾好，不過唱的大部分親中共

為理想 全力幹 求突破今天甘流血汗
為理想 獻盡努力 理想邦 我願靠我雙手創
為理想 燃亮我 求讓每分力 全變熱和亮光
要鬥志繼續頑強 要永遠奮起圖強
豪情溶成熱與光

讓每點光 射向前方 讓每點光閃出希望
交織成一張光的網
凝聚了每點光芒 前途漸明朗
美滿前途伴你創

讓每點光 射向前方 讓每點光閃出希望
交織成一張光的網
以熱誠 發亮光 以熱情 更烈更旺
漆黑照亮 前途共創

This is our home. This is our place. This is our dream. We love Hong Kong.

匯聚強光 照遍這方 在熱流裡 載著看

熱愛香港 人人同心 共創香港新的希望
香港人 高峰天天創
凝聚了每點光芒 前途漸明朗 世界盡瞧著這方

熱愛香港 萬眾同心 共創香港新的希望
香港人 敢於更新 肯苦幹
更繁榮 這地方 更繁榮新的香港
一起創造明日盛況

This Is Our Home. This Is Our Place. This Is Our Dream. We Love Hong Kong.
This Is Our Home. This Is Our Place. This Is Our Dream. We Love Hong Kong.

幫手推 第二個po有五毛帶風和話拆左

[緊急正視聽] 監控燈柱冇拆到

幫手推 第二個po有五毛帶風向話拆左

[緊急正視聽] 監控燈柱冇拆到

獅子山下既歌詞係好感人...真係唔好再唱海闊天空la.....
獅子山下講既係香港人精神: 逆境自存，群策群力
from wikipedia: 黃霑曾在2002年一個電台訪問中表示，他把1949年隨家逃港後耳聞目睹的香港社會狀況隱隱寫進歌詞裡：因政權變更移民香港的中國人，在首廿年裡還為左右派的政治矛盾而互相傾軋，後來才漸漸和解，把心力投注在香港這個家裡
同而家香港被撕裂既情況係一樣!!!! 要喚醒更多香港人, 就應該唱獅子山下!!!

國際歌！

兩首都唔要

點解兩首都咁戇鳩？